TSMC 宣佈已生產 10 億顆 7nm 晶片 6nm 已投入量產 電晶體密度提升 20%

TSMC 宣佈已生產 10 億顆 7nm 晶片
6nm 已投入量產 電晶體密度提升 20%

TSMC 21 日於宣佈達成新里程碑，7nm 制程自 2018 年 4 月正式量產，至今已接到數十家客戶、合共超過 100 款不同的晶片，截至今年 7 月共生產了 10 億顆沒有缺憾、功能完好的 7nm 晶片，相等於鋪滿 13 個美國曼哈頓市中心

據 TSMC 指出，使用 7nm 制程的晶片通常都是 10 億電晶體以上的架構，所以從晶體管的角度，累計也超過了百億億的規模，首批下單 TSMC 7nm 的客戶包括 AMD、Apple、Xlinx、Huawei 等等。

TSMC 透露，已率先將 EUV 極紫外光刻 技術導入 7nm 生產並為未來 5nm 作出準備，另外 7nm 的改良版 6nm (N6) 已經開始量產，其電晶體密度提升接近 20%，對比 Intel 7 月宣佈將 7nm 量產延至 2023 年 .................

此外，5nm 亦已完成了生態系統設計，並且已有客戶開始在 5nm 技術基礎上設計產品，現正進行 5nm 風險試產，預計年底可進入量產期，首先會應用在智能手機晶片上。

煙鏟連車頭燈都唔見

車頭燈

俾人超越左咁多，要用倒後鏡望返轉頭

Tsmc勁=其他廠慘

intel 14nm加多幾個+都追到啦

煙鏟表示：唔追啦，幫襯佢算數

Intel Ponte Vecchio GPU Will Be Made On TSMC’s 6nm Process, CPUs Could Be Made On TSMC 3nm As Well

放棄自製 出人頭地？

硬係覺得台積電同華為會有枱底交易。

amd (前)女友最近最好嗎

amd：中途賣女友
intel：有骨氣撐到最後

應該Rumor來

intel 7nm 2023年出

唔放棄GF AMD今日都仲未翻到身

如果全世界檯面上都唔供俾華為
但華為又出到貨俾人
一check就知邊個檯底俾貨佢啦
勁嘅晶片有幾多間廠做得出

講得無錯，一切乜都睇得出。
每間代工的transistor 設計在每個製程都不一樣，一切就曝光。

又話唔準賣比支為GE

美資係台積電大股東，又將會係美國開廠，你話佢會唔會咁戇鳩搬石頭砸自己隻腳？

佢係由18年量產起計，當然會提到支為

笑到仆街intel

有骨氣 = 笑到仆街
賣女友做負心漢 = 個個讚